<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小说 on YY of Me</title>
    <link>http://yyo.me/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 小说 on YY of Me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://yyo.me/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>读东野圭吾小说《白夜行》</title>
      <link>http://yyo.me/post/book-baiyexing/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://yyo.me/post/book-baiyexing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;说实话，读完这篇小说有一段时间了。但每当想起，小说的情节历历在目，给人影响深刻。我写这篇日志的目的是为了记录现阶段对它的理解，
以便日后看到时希望能够产生新的理解和感情，也将作为对成长的理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;对于整篇小说，作家东野圭吾不仅牢牢的把握住了逻辑的完整严密，甚至于细节部分都无懈可击，更是掌握了读者读书过程中的思维和情绪，轻重缓和
恰到好处，情节逻辑紧密，悬念似有非无，引人入胜。影响深刻的是，对于全书剧情一直都能处在 ‘懂了’ 和 ‘又不懂’ 之间。冥冥之中，猜到了结局，而又
迫切想要知道作者给我们的结局，就是在这种即矛盾又欣喜的气氛下，《白夜行》给我们带来了一次非常难忘的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;有关小说剧情，我不愿在这赘述，甚至是有意规避它。原因之一就是我非常希望对此书感兴趣的朋友能够一口气读完全本，是的这本书并不厚，甚至是不可思议，
因为一本不到400页的小说，仿佛能够带领读者浏览完人生中最重要的前30年。整篇推理逻辑都合情合理，但是唯一让我摸不着头脑的是，雪穗和亮司到底想要什么
或者是一切的行为有什么目的？表面上看，雪穗汲取的是金钱，名誉，地位，权利，外表的光鲜，为达目的而采取的一切行为在小说中描述起来已然可以称为病态。
不断使用肮脏的手段，利用他人的不幸来满足自身的欲望，但即使到小说结尾我也没有意会到雪穗的一丝毫满足，仿佛她把这种不择手段本身当成了生活的必需品
，就好似生活之于柴米油盐,那雪穗究竟追求的何物？在我看来唯一解释的通的是，童年阴影扭曲下的雪穗，生存的唯一动力只剩下‘夺取’了。她所得到的一切都是从身边
的亲友身上夺取而来的，并且她并没有因获得的事物而感到心满意足，仅仅只是‘夺取’的过程，看着他人的不幸来满足自己。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的天空没有太阳，总是黑夜，但并不暗，因为有东西代替了太阳。虽然没有太阳那么明亮，但对我来说已经足够。凭借这份光，我便能把黑夜当成白天。
我从来就没有太阳，所以不怕失去。 &amp;ndash; 雪穗&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;小说的男主人公亮司，纵观故事前后，亮司一直并且只在做两件事，一是赎罪，二就是对雪穗的感情，虽然作者并没有描写男女主人公之间的感情，但是细细推敲
，不难发现小说中多次出现出现的《飘》给了我们完整的答案，《飘》的结尾处，&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;白瑞德：“思嘉，我从来不是那样的人，不能耐心地拾起一片碎片，把它们凑合在一起，然后对自己说这个修补好了的东西跟新的完全一样。一样东西破碎了就是破碎了&amp;mdash;-我宁愿记住它最好时的模样，而不想把它修补好。然后终生看着那些碎了的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这一句就暗示了《白夜行》总将回事一个悲剧，至少不可能出现幻想中的头顶有太阳，手牵着手，在白天散步。亮司说过：“想要在白天走路。”结合《飘》的结尾，可以看出亮司所
期望的并不是多年之后还能够和雪穗并肩走在阳光下，而是希望这一切，桐原洋介的兽行，弑父，雪穗杀母，以及之后的所有的罪行从未发生，而他们只是两个普普通通的孩子，可以牵着彼此的手
漫步在阳光之下。但是，读完小说，正是这一些简简单单的希望对于雪和亮来说是多么的残忍，也正是因为这些简简单单的希望触动了读者的心弦，让读者对雪和亮产生不了一丝一毫的怨恨。
东野圭吾成功塑造了一对阴暗而悲情的主角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;写在最后，结局以亮司的死画上了句号，不可说不圆满。小说最后描写雪穗的背影犹如白色的影子，因为对于雪穗来说代替太阳的亮司死了，相互依赖才走到今日的两人早已成为一个
整体，所以亮司的死可以认为也带走了雪穗的灵魂，雪穗的今后人生可想而知。作者向我们展示了另一种形式的爱，更深层次的爱，发人深省，值得一读。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>